學神撞死人 判150小時社會服務令

【明報專訊】年逾七旬的教車師傅指導年青「學神」駕駛客貨車時查看手機，此時「學神」正駕車上斜，恰巧有男途人衝出馬路，「學神」收掣不及撞向對方，途人因頭部受傷延醫3天不治。「師徒」早前同承認不小心駕駛，昨同被判社會服務令150小時、停牌半年。

傷者延醫3天不治

教車師傅金炳光（72歲）及駕駛學徒李匡樺（25歲）早前承認於本年5月21日，在葵涌邨芷葵樓對開不小心駕駛。主任裁判官祁士偉索閱兩人背景報告後，指事主吳耀光（60歲）因本案離世，案情嚴重，考慮兩人認罪而判處社會服務令。

案情指事發日早上下微雨，路面濕滑。金坐在李旁邊，指導李以時速15至20公里駕駛客貨車，沿上角街上斜，路面沒有工程。此時，金的手機響起，他拿來查看，未有留意路面情况。事主衝出馬路時與客貨車相距約半米，李未及收掣，把事主撞倒。事主隨即送往瑪嘉烈醫院搶救，至5月24日傷重不治。

師傅看手機「走漏眼」

辯方早前求情承認金低頭查看手機而「走漏眼」，未有注視前方路面狀况及察覺事主衝出馬路，李則稱事主「現身」時與車輛距離太近，來不及停車。

女人?

應該判師父坐監啦
屌佢有break踩

恰巧有男途人衝出馬路
事主衝出馬路時與客貨車相距約半米

來源？日期？

三個人都有錯

咁應該司機同師傅都要坐監

又係d垃圾教車老cfu
屌你老母收錢玩手機
唔撚識教

人地自殺
係開車果個唔好彩
半米 你跑步都煞唔切啦 話煞就煞到咩

師父應該永久停牌

學神就黑仔

幾十後

半米喎屌你老味
你跨一個大步都唔只半米啦
點煞，仲要人衝出黎頭行先
客貨車車身高撞到都正常

咁撚樣俾佢累一獲

唔撚記得左貼 sor

雖然old new黎 大家繼續討論

根本師傅責任 學神無辜，識揸就唔洗搵師傅啦

事主衝出馬路
廢老VS教車狗

想死就搵第二個方法

根本係路人責任啦...

可能呀伯見車速慢 以為收緊油就過
一出去得番半米應該兩個都dup唔切

師傅冇睇手機可能有得救
學神就可能直頭呆撚左反應唔到

d 廢老成日咁
以為人地一定停得切
贏左法例
但輸左自己條命囉on9

個學神好慘!

半米
即時剎車都剎唔到wo

半米點dup 呀 上面有人話應該司機坐既食屎啦 條友自殺要我揹飛

半米
點停得切，80%事主
15%師傅，5%學神

我覺得呢啲情況車上面啲人完全冇錯喎 .... 點解個返法例會搞到咁嘅應該要改例

其實可能係d支那撞車黨諗住屈錢點知死鳩埋

又係廢老衝出馬路

撞得好，判得唔抵，如果正常司機撞應該打得甩

今次判罪明顯因為睇手機而唔係撞到人本身

但係點解學神要罰？

學神得學習駕駛牌被判不小心駕駛？
牌都冇，會唔會扣5分？

唔係事主就係師傅

學神好撚慘
雖然今鋪唔關佢事
但成世有陰影

學神認罪律師證明唔到突然衝出掛

駕駛者在駕車時必須小心注意其他的道路使用者（特別是行人），大概已毋須多言。《道路使用者守則》亦明確表示：「無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上，均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該經常讓路給行車道上的行人。」法庭亦曾多次強調，車輛由不負責任的駕駛者駕駛，可以成為非常致命的武器。因此，駕駛者應時刻保持警覺，以免危害甚至殺害無辜的市民。雖說行人可能突然衝出馬路以致被車撞倒，但法庭需看到充分證據，證明所謂的「突然衝出」，才可令駕駛者脫罪。

淨係反應距離都已經半米幾啦 未計stopping distance

假設反應時間係0.2秒, 架車有神brake一踩即刻減速到0, 即係行車速度要低過9km/hr先唔會撞到佢, 香港法律真係好正

3個人？
其中一個變左只鬼了👻

咁死左人
點都要交代下
所以咪判服務令

不過廢老自己死算啦
累到車主有心理陰影同案底呢下先慘

個教車個個廢老肯定無裝車cam啦

時速15-20都死 輾過去？

判社會服務令已經好好啦 點都要同啲市民交代下既

衝出黎嗰個同師傅就正仆街

學神好慘

我都想問，定係唔識落地撞到頭？

我都諗緊 只要唔係輾，其實都好難撞得死

半米你停俾我睇下，上面話學神同師傅有錯班人到底有無車牌？

其實衝燈搞到比車撞嗰班人到底會唔會比人告?

我指個路人會唔會比人告, 定係連亂過馬路嘅罰款都唔洗比

唔係不嬲都係師傅要承擔所有責任既咩？ 唔係要個師傅黎做乜？

佢地係咪揸開"前置噴射器剎車系統"嘅車

一句講曬,總之而家個法例就係根本k型嘅

當時車速15-20km/hr
攞中間當佢17.5km/hr
換算返姐係4.861m/s
半米距離既反應時間姐係0.5/4.861=0.1028s
一般人由眼睛見到到作出反應大約要0.5s
我係官既話會判師父同學神無罪
兼且要賠償佢地既心靈創傷
等班廢老唔敢再趕住去死咁亂衝出馬路

個學神認左罪, 無得判無罪喎

[孔明]佢唔學就冇事[/孔明]

廢老想死累街坊

Agger

我覺得似大陸人撞車黨黎

上斜

呢啲路人真係累人累物
衝出馬路做乜春

個減速度都有3G幾

路人根本無敵

學神係無辜
但個廢老同教車佬先戇鳩

法例對司機嚴都合理既。 個師傅無分神應該剎得切

50%路人，50%師傅，0.00%學神

如果個師傅無睇手機就100%路人

如果係個學神睇手機都係50%路人，50%師傅，0.00%學神

所以咪有撞車黨

所以咪告不小心駕駛 唔係告危險駕駛引致他人死亡囉

如果師傅/學神踩咗但踩唔切》 無責任。
但唔踩就甩唔哂

60歲
可能撞到頭，急性中風死
真係審死官果句
今日打左你一野，十年後佢香左又關我事咩...

半米車神都停唔切啦下話，呢啲人死都要累埋人

On 9 點撚剎得切

根本過馬路都應該要考牌 下下係啲死車側邊閃出黎又唔睇路 預知都剎唔切啦

收返佢個牌啦屌
個官係咪on9

半米,舒麥加都停唔到啦

學車果個有咩錯，係咪on9

俾錢學車仲要怪個學神無踩break? 佢有咁高意識佢唔洗搵個柒頭教啦，根本所有情況下學神都唔應該有咩責任囉，教車師傅個break係玩具黎?

七十幾歲好心收山啦
教乜撚嘢車呀
眼又矇耳又聾

半米距離……

咪就係，師傅hea教又捉唔到，當自己係皇帝咁屌鳩人又無得投訴，漏教野，肥左佬又無得追究，痴撚線

兩件廢老害死人士

半米 dup 條毛咩。

傻既 只係講有人衝出黎，收唔切咪得，係要同差佬講埋自己點唔小心
擺明係途人on9
個官都係做樣罰下

如果半米dup得切， 果個唔係人而係神。

有案底
累撚死人

半米係師傅同學神講姐, 又冇車cam
咁聽落咪唔關佢地事囉, 師傅肯定負最大責任

大剎應該開追悼會。一定剎得切。15-20烤
利申：揸hiace搵食

雖然OLD NEWS.
但有古怪啦, 屌你撞死人, 你冇CAM冇盛.
如果真係半米距離我覺得就算係師傅直接講反應唔黎都講得去.
但佢竟然要講佢自己咁岩睇電話所以睇唔到

點奇怪法
年中唔少人因為嫌麻煩所以直接認罪

charge 條罪都只係不小心駕駛，唔係危險駕駛
撞死人重要花廳都唔使坐
算判得好輕

我都係咁話

但師傅都有責任
學神唔太可以完全路面情況
你計反應時間無計到個廢伯踏步出馬路既時間
有break 唔代表唔會撞但未必咁傷

半米呀
跟本條撚樣係抵撚死架
最好送呢啲陷家剷落車底參觀啦

呢d無得吹架， 睇距離同傷勢太約有數得計

如果係咁法官又會話冇證據得半米

睇剎車痕，貨車同死者倒地距離
應該計得到

應該就差佬落口供時tum佢地認罪
差佬好鍾意咁，話認罪最好,
唔識法律又一支公俾人困住48小時，
好易俾差佬影響

Btw想知個後生仔要唔要留案底
如果要，就真係好無辜

抵啦, 衝出馬路抵撚死

社會服務令係有案底架

當年我學車個師傅全程訓覺 好彩我手車掂

1212